<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Logs on Tecnologia</title>
    <link>http://blog.bemanuel.com.br/tags/logs/</link>
    <description>Recent content in Logs on Tecnologia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.bemanuel.com.br/tags/logs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>graylog - centralizador de logs</title>
      <link>http://blog.bemanuel.com.br/post/graylog/inicio/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.bemanuel.com.br/post/graylog/inicio/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;centralizador-de-logs-para-quê:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Centralizador de Logs, para quê?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Imagine manter uma estrutra onde há serviços NGinx, Tomcat, DCHP, DNS, AD, PostgreSQL, MySQL, contêineres Docker e diversos outros serviços na sua rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente você recebe uma ocorrência de que seu site principal sofreu a 3 dias atrás uma tentativa de invasão e tudo o que você tem é uma url que foi criada no seu servidor de páginas web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como identificar e traçar todo o caminho utilizado por esse invasor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os passos iniciais seriam recuperar os logs do seu serviço de páginas, depois os logs do servidor onde ele está contido (que envolve no minimo logs gerais e logs de autenticação). Para desse modo encontrar o inicio da ocorrência e os ips envolvidos nesse processo, pedindo inclusive que esses logs não tenham sido removidos na invasão. Isso tudo filtrando mais de 15 dias, afinal a invasão foi a 3 dias mas a quanto tempo esse processo não ocorre?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;E se de lá ele entrou em outros servidores?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E se ele fez alguma alteração no seu servidor DNS ou implantou algum trojan?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mais e mais logs terão de ser analisados em servidores distintos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora em um ambiente com logs centralizados toda a sua consulta é feita num local só, você procura pela url e obtendo o ip em segundos descobre por onde mais esse invasor pode ter andado na sua rede, descobrindo inclusive que usuários ele pode ter tentado usar ( afinal seu log de autenticação também está centralizado ).
 Esse é um dos poucos exemplos da vantagem de se ter uma ferramenta dessas na sua rede.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pesquisando:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Pesquisando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na busca de um centralizador de logs encontrei o &lt;em&gt;GrayLog2&lt;/em&gt; e o que mais achei interessante na ferramenta foi o fato de ser um pacote completo e todo acessível via browser. Exceto claro no que seria necessário para criar cluster e balanceamento de carga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então seguindo a ideia de manter todos os logs em só lugar, ele permite centralizar e agregar todos os logs. Gerar gráficos e consultas baseadas nos dados coletados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;graylog-instalando:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Graylog - instalando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No site do próprio Graylog ele disponibiliza várias formas:
- Appliance com VM
- Usando o script graylog-ctl
- Pacotes para SOs/Distros
- Usando Chef, Puppet, Ansible ou Vagrant
- Docker
- Openstack
- AWS
- Configuração manual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem pra todos os gostos, mas aqui irei citar apenas os que executei&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** Nesse ponto a versão que está disponivel é a 1.3 porém a 2.0 já está em versão Alpha
Vale destacar que o graylog é dividido em 2 módulos principais:
- Graylog-Server
  Que tem a parte de recebimento dos logs, as bases de dados, todo o core principal
- Gralog-Web
  Como o próprio nome diz, tem a interface Web para administração dos Nós&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desse modo fica possível separar ou dividir a carga entre os servidores, pode não parecer mas o processo de tratar e arquivar os logs consome bastante recurso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na versão 2.0 não terá mais essa divisão, onde ficará tudo com um módulo só&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ubuntu:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Ubuntu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;$ wget &lt;a href=&#34;https://packages.graylog2.org/repo/packages/graylog-1.3-repository-ubuntu14.04_latest.deb&#34;&gt;https://packages.graylog2.org/repo/packages/graylog-1.3-repository-ubuntu14.04_latest.deb&lt;/a&gt;
$ sudo dpkg -i graylog-1.3-repository-ubuntu14.04_latest.deb
$ sudo apt-get install apt-transport-https
$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get install graylog-server graylog-web&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;debian:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Debian&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;docker:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;Docker&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&#34;this-is-a-comment:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;this is a comment&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;$ echo this is a command
this is a command&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;edit-the-file:a5136b90439b50222237b4cdd3f76325&#34;&gt;edit the file&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;$ vi foo.md
+++
date = &amp;ldquo;2014-09-28&amp;rdquo;
title = &amp;ldquo;creating a new theme&amp;rdquo;
+++&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bah and humbug
:wq&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>